# Projections et symétries vectorielles
## 1) Définitions et propriétés
### 1)
Soit $A,B\in\{ F,G \}$ tel que $A\ne B$.
Soit $((x_{A},x_{B}),(y_{A},y_{B}))\in (A\times B)^2$ et $\lambda\in\mathbb{K}$ alors par associativité et commutativité de $+$ dans $E$ et  distributivité à gauche
$$
\begin{align}
p_{A}((x_{A}+x_{B})+\lambda(y_{A}+\lambda y_{B})) &  = p_{A}((x_{A}+\lambda y_{A})+(x_{B}+\lambda y_{B})) \\
 & = x_{A} + \lambda y_{A} \quad\text{ car } A \oplus B = E\\
 & = \boxed { p_{A}(x_{A}+x_{B}) + \lambda p_{A}(y_{A}+y_{B})}
\end{align}
$$
Ainsi caractérisation des morphisme $p_{A}$ est un morphisme de $E$ vers $E$ 
Ainsi $p_{F}$ et $p_{G}$ sont des endomorphismes.

### 2)
On a 
$$
\boxed{s_{F} = p_{F} - p_{G}\quad\text{ et  }\quad s_{G} = p_{G} - p_{F}}
$$
Donc comme $\mathcal L (E)$ est un espace vectoriel, $s_{F}$ et $s_{G}$ endomorphismes.
### 3)
On a $\boxed {s_{F} + s_{G} = 0_{E^E}}$ et $F\oplus G = E$ donc $\boxed{p_{F} + p_{G} = Id_{E}}$.
### 4)
D'après la question précédente, on a 
$$
\boxed{s_{F} = 2p_{F} - Id_{E}\quad\text{ et  }\quad s_{G} = 2p_{G} - Id_{E}}
$$
### 5)
D'après la question précédente, on a 
$$
\boxed{p_{F} = \frac{1}{2}(s_{F} + Id_{E})\quad\text{ et  }\quad p_{G} = \frac{1}{2}(s_{G} + Id_{E})}
$$
### 6)
Soit $A,B\in\{ F,G \}$ tel que $A\ne B$.
Soit $x\in E$, et $(x_{A},x_{B})\in A\times B$ tel que $x=x_{A}+x_{B}$ alors
$$
\begin{align}
x\in Ker(p_{A}) & \Longleftrightarrow p_{A}(x) = 0 \\
 & \Longleftrightarrow x_{A} = 0 \\
 & \Longleftrightarrow x_{B} = x \\
 & \Longleftrightarrow x\in B
\end{align}
$$
Ainsi $\boxed{Ker(p_{F}) = G}$ et $\boxed{Ker(p_{G}) = F}$.

Soit $A,B\in\{ F,G \}$ tel que $A\ne B$.
Soit $x\in E$, et $(x_{A},x_{B})\in A\times B$ tel que $x=x_{A}+x_{B}$ alors
$$
\begin{align}
x\in Ker(p_{A}) & \Longleftrightarrow s_{A}(x) = 0 \\
 & \Longleftrightarrow x_{A} - x_{B} = 0 \\
 & \Longleftrightarrow x_{B} = x_{A} \\
 & \Longleftrightarrow x = 2x_{A} = 2x_{B}\in A\cap B  \\
 & \Longleftrightarrow x \in \{ 0 \}
\end{align}
$$
Ainsi $\boxed{Ker(s_{E}) = Ker(s_{F}) = \{ 0 \}}$.

### 7)
Soit $A,B\in\{ F,G \}$ tel que $A\ne B$.
On a d'après la question 3
$$
-p_{A} = Id_{E} - p_{B}
$$
donc 
$$
Ker(Id_{E} - p_{B}) = -1Ker(p_{A}) = B
$$
Ainsi, $\boxed{Ker (p_F − Id_E ) = F}$ et $\boxed{Ker (p_G − Id_E ) = G}$.

### 8)
